11 lecciones que todos deberíamos aprender antes de atrevernos a besar

 Besar o recibir un beso , he ahí la cuestión. Porque el nunca experimentarlo no es una alternativa, sólo existe la opción de dar o recibir alguno y ser feliz por ello. Venga como venga. 
  A lo largo de toda nuestra vida –bombardeados por el cine juvenil y las presiones sociales de la vida en concordancia sexual–, el dar un beso o ser besados por alguien es uno de los pasos más anhelados, complejos y mitificados en una persona que se encamina al amor. El beso ha ganado tal importancia que se considera como gran catástrofe el llegar a cierta edad y no haberlo vivido aún, una tragedia el no tener con quién hacerlo o una gran bendición sentir los labios de ese alguien a quien amamos con todas las fuerzas, como si eso fuera un gran punto a su favor que borrara otros detalles imperfectos en su persona y lograra la paz mundial. “Esa exageración en los movimientos proviene de una perspectiva errada y hollywoodense a la que cualquiera de nosotros es susceptible”. El asunto realmente es que, sí, besar es delicioso y provoca cosas que ni siquiera imaginamos, pero no es tan relevante si ese evento es inundado por la inexperiencia o las falsas expectativas de un beso dramático y superpasional. Lo cual fuerza tanto a hombres como mujeres a realizar los actos más horripilantes y nauseabundos de este universo. Se sea chico o grande. 
  Porque así como nuestros queridos Ryan y Shanna de “Virgin Diaries” –un reality sobre parejas que han guardado su inocencia para compartir juntos sus primeras experiencias románticas– otorgaron a nuestro imaginario una guía completa de cómo no expresar cariño hacia el otro, debemos pensar siempre que esa exageración en los movimientos proviene de una perspectiva errada y hollywoodense a la que cualquiera de nosotros es susceptible. 
  Esa urgencia y esperanza por protagonizar un beso tan intenso y enigmático como se muestran en las chick flicks no ha traído nada bueno a este planeta más que, ahora, una lista de cosas que todos deberíamos tener en consideración para no andar por ahí causando risas o promoviendo el ridículo. 
 – A veces menos es más 
  Por ejemplo, éste que es fundamental. Sí. Un poco de lengua es hermoso, un movimiento sensual es halagador, pero no necesitamos una fiesta en la boca cada que se da un beso. Sutil y simple deben ser nuestras palabras clave al momento de besar. – Comprender el cuerpo es fundamental 
  Establecer el ritmo es básico; no se puede ir ni más despacio ni menos rápido que la pareja. De hacerlo, esto significa que no están siguiendo los movimientos del otro o no interesa complacer a nadie más que a uno mismo. – Manténgase aptos para toda la familia 
  Nada más desagradable que ver a una pareja en la calle comiéndose a besos y metiendo un poco de mano en ciertas partes del cuerpo. Eso está bien para la alcoba, nadie se espanta, todos tenemos sexo (ojalá), pero hacer un show erótico en la calle no es una opción. – Morder no es para todos 
  No porque una mordida sexy en la intimidad funcione para elevar la temperatura significa que en cada beso debe haber alguna mordida. De hecho, hay gente que lo detesta y no debería ser forzada a hacerlo. Sobre todo si quien lo hace no tiene cuidado y parece que necesita sangre para ser feliz. – Preguntar no hace daño 
  Tampoco es para que se bombardee a la otra persona con preguntas insulsas y fuera de lugar, pero sí es conveniente cuestionar de manera directa al ser besado sobre lo que se está haciendo. Puede ser peligroso porque nadie quiere a alguien que se la pase verificando su desempeño, pero con una ocasión que suceda, es más que suficiente. – Dejar marcas es para el ganado 
  O para los adolescentes que aman demostrar su alto desempeño sexual o su iniciación en las artes amatorias. Eso da vergüenza. Así que mejor olvidémoslo, se puede besar el cuello sin dejar rastro alguno. – Hay una diferencia entre ser dominante y enérgico 
  Una cosa es llevar las riendas, imponerse, establecer el ritmo y el tono de un beso, pero otra muy diferente es hacerlo con tanta fuerza que deje de ser algo placentero para convertirse en un acto casi caníbal. No hace falta llegar a esto. – Imitar 
  Fijarse en la técnica y los recursos que usa la persona con quien estás es sólo una de las tantas muestras de cómo le gusta recibir un beso. De hecho, es algo que todos hacemos, así que se debe prestar atención a ello y tratar de imitarlo sin perder los propios intereses. – No tocar la cara 
  Aunque es algo muy común y simpático en las películas románticas, lo cierto es que a pocas personas les gusta que su rostro sea tocado en medio de un beso; sí, es increíble para una fotografía, pero no es tan efectivo como luce. Además, ¿quién nos garantiza la higiene? – No presionar 
  Hay muchas mujeres, pero sobre bastantes hombres, que aprovechan de un beso para tratar de conseguir algo más. Y no; no hay razón para confundir. Nadie necesita sentir de más la erección de nadie ni el pecho de ninguno. En realidad puede convertirse en algo molesto. – No pensar que es una carrera 
  Nadie está compitiendo, nadie quiere ganar un trofeo ni va a salir un fotógrafo de la nada para documentar el beso más apasionado jamás dado. Mantengamos las cosas casuales, simples y tan orgánicas como sea posible. A veces un pequeño beso sin lengua ni litros de saliva se puede convertir en un gesto más hermoso y significativo que cualquier otra bestialidad. 
 – Obviamente no existen fórmulas exactas ni procedimientos que no escapen al error, pero tomando en cuenta los errores comunes que solemos cometer en nombre del romanticismo torpe, estos puntos resultan urgentes para muchos seres humanos que deben padecer las tropelías de quienes se creen absolutamente versados en la práctica amorosa. Para continuar con el tema, revisa estos 16 tipos de besos que le puedes dar a tu pareja y enamorarla para siempre y Los mejores 8 besos en la historia del cine que le darán pasión a la vida .